{
    "question": "Bentuk interaksi disebut asosiatif apabila ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "adanya<br><span>kerja sama, akomodasi, asimilasi, dan akulturasi.<br></span><br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "apabila adanya kerjasama<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-dampak-rendahnya-tingkat-pendidikan-di-indonesia-dalam-aspek-262",
            "question": "Apa dampak rendahnya tingkat pendidikan di Indonesia dalam aspek budaya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "daerah itu akan tertinggal, banyak pengangguran di daerah itu<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-faktor-faktor-apa-saja-yang-menyebabkan-terjadinya-keanekaraga-108",
            "question": "1. Faktor-faktor apa saja yang menyebabkan terjadinya keanekaragaman kebudayaan di Indonesia ?    2. Kebudayaan daerah merupakan akar dari kebudayaan nasional Indonesia. Mengapa kebudayaan daerah disebut akar dari kebudayaan nasional ? \r\n 3. Terjalinnya hubungan dengan negara-negara lain menyebabkan masuknya kebudayaan asing ke Indonesia. Bagaimana sikapmu terhadap hal tersebut ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. yang saya tau letak geografis<br>2. karena kebudayaan nasional yang kita miliki saat ini berasal dari kebudayaan daerah yang disatu padukan dalam satu negara indonesia<br>3. memilah budaya asing yang sesuai dengan kebudayaan lokal<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-yang-dimaksud-dengan-perkebunan-kecil-632",
            "question": "Apakah yang dimaksud dengan perkebunan kecil. ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "perkebunan yang dilakukan dilahan yang berukuran kecil!!! seperti halaman rumah",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Perkebunan kecil atau rakyat, perkebunan yang diusahakan rakyat di tanah sendiri dengan modal kecil, alat sederhana, areal tanahnya sempit, dan tenaga kerja sedikit.<br><br>semoga membantu :)</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimanakah-dukungan-sarana-dan-prasarana-dalam-memanfaatkan-103",
            "question": ".\u00a0 Bagaimanakah\r\n dukungan sarana dan prasarana dalam memanfaatkan sumber daya alam di Indonesia ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dukungan sarana dan prasana sangat kurang memadai di setiap daerah. Karena kurangnya peran pemerintah dalam membantu masyarakat.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-meningkatkan-kualitas-pendidikan-318",
            "question": "Cara meningkatkan kualitas pendidikan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.pemerintah harus menyediakan sekolah gratis<br>2.menyumbangkan seragam sekolah dan buku-buku yang masih layak dipakai<br>3.mengajarkan nilai-nilai positif<br>4.disediakannya fasilitas-fasilitas yg lengkap seperti listrik dan perpustakaan<br>5.pemerintah harus menyediakan tenaga ahli seoerti guru untuk mengajar ke daerah terpencil",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Anak Murid harus lebih di tekankan untuk minat belajar\u00a0<br>Pembelajaran dikelas harus kreatif , tidak hanya<br>\u00a0uru masuk ngasih materi nyatet panjang lebar Abis itu keluar\u00a0<br>Guru juga harus diseleksi oleh pemerintah<br>kualitas sekolah pun harus diperhatikan karena suasana yang mendukung itu juga mendukung semangat belajar murid\u00a0<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-meningkatkan-kualitas-pendidikan-822",
            "question": "Cara meningkatkan kualitas pendidikan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dengan cara\u00a0 menggratiskan anak untuk sekolah<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "mengefektifkan kegiatan belajar mengajar , membantu biaya sekolah bagi yan kurang mampu , memberi bantuan dana BOS .<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "carilah-bukti-bukti-kesamaan-rumpun-sosial-budaya-di-wilayah-asia-419",
            "question": "Carilah bukti-bukti kesamaan rumpun sosial budaya di wilayah asia tenggara!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dilihat dari kebiasaan dan adat istiadat yang hampirsama seperti di indonesia dan thailand yang dalam budaya budhanya yang terlukiskan di relief candinya<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perusahaan-yang-bergerak-di-bidang-perum-152",
            "question": "Perusahaan yang bergerak di bidang perum",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "(BUMN)perusahaan umum milik negara yang bergerak di bidang logistik.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-dampak-dari-tingkat-pendidikan-indonesia-yang-masih-rendah-da-440",
            "question": "Apa dampak dari tingkat pendidikan Indonesia yang masih rendah dalam aspek budaya ? \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mungkin akan banyak orang yang tidak bisa baca tulis dan orang akan susah mendapatkan informasi dari daerah atau kota.<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "aktivitas-penduduk-yg-dominan-676",
            "question": "Aktivitas penduduk yg dominan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bergotong royong, saling membantu<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Pertanian, perkebunan, peternakan dan perdagangan serta masih banyak lagi",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}